Tesla 電池技術研究 已達 350 萬公里壽命 充電 15,000 次效能維持

Tesla 電池研究團隊最近就公開了，經過 3 年測試的最新數據。根據 Tesla 發表的資料，他們的技術已經將電池壽命推進到超過 350 萬公里，相信遠超過絕大多數車輛在報銷前的行駛里數。

Tesla 電池研究團隊經過 3 年測試，並且使用 350 公里中等續航里程作標準，充電放電超過 1 萬次，發現測量點循環發生於電池總電量介乎 25% 至 50% 之間，而電池效能的衰退是微乎其微。這裡所指的並非剩餘電量的 25% 至 50%，而是整個電池組的電量佔比範圍，舉例車主由 80% 電量開到 40%，再充電至 80%，這就是電動車充放電範圍介乎電池電量 25% 至 50%。換句話說，Tesla 車主在一般情況下，毋須擔心電池在車輛使用週期內會出現效能嚴重衰退。

Tesla 團隊亦針對不同程度的放電行為進行研究，結果發現鋰電池在 15,000 次循環之後，其效能表現依然維持非常好的狀態。不過上述結果是來自技術層面研究，並非指現時已經配置於 Tesla 車系的電池，而 Tesla 亦未有透露將技術商品化的時間表。

This is Marketing

電池日又唔見你公佈

佢係咪真係拎架車不停行，行到350萬公里先?
定係佢不停模擬行車既既用電量去消耗舊電，得出350萬公里?
我對佢舊電既性能完全唔懷疑，但耐用度就好大疑問
同埋Tesla 既造工同鑲嵌，邊撚度行到350萬公里呀，咪玩啦，未行夠50萬都劏啦

舊電行到 唔代表架車行到

小心格離post啲揸住重倉tsla過嚟咬你

咁高性能的話，試下敢放係部車度，我包保佢離 $100 不遠。

TSLA 任何好消息一律利淡

8折，你行到1/7先講啦，等睇香港人渣tesla行夠50萬公里
我都幾肯定10萬公里你都要換電喇

Priced in ，short得

咁肯定？

至於對電動車較為重要的電池瓶，Hansjörgvon Gemmingen則表示由購買Model S 85D至今只回到原廠更換過兩次電池，分別在行駛至29萬公里以及54萬公里的時侯，而目前使用的第三顆電池目前已經行駛了超過46萬公里，不過衰退率僅為14%，還未需要更換。儘管有著多次回廠維修的經歷，但Hansjörgvon Gemmingen在過去五年間所花費的總維修費僅為‎€13,000歐元

TSLA又跌

好肯定香港一定唔得

哦，你話一定就一定啦

幾時將技術放落iPhone 度？

油缸加油15000次之後容量會唔會少左

僅為13000歐元

Tesla @47x 坐撚左兩個月 幾時先會升

攪好啲避震先講嘢啦

你坐過 Tesla 未？ Tesla 有幾震....

23 號業績公佈之後

你坐過s class未？

21號公佈業績